Tesla - 美國700半年升逾倍- 不專業美股研究報告(一)

Tesla - 美國700半年升逾倍- 不專業美股研究報告(一)

最大的電動汽車及太陽能公司，現價$361.61，總市值約600億美元(可參考Benz 母公司Daimler AG 總市值680億歐元，BMW總市值530億歐元)
Tesla 作為10年新汽車公司市值已與BMW接近說明投資者對電動汽車市場有頗大期望。

個人見解：
第一點，CEO Elon Musk 大家絕不陌生，他的生意模式巨前瞻性，創立tesla, SpaceX, Paypal,現在更打算顛覆傳統交通概念研法「Hyperloop」，但就Tesla而言Elon Musk作風成為其中不穩定性，如早前為收購美國一大太陽能板租賃公司Solarcity令股價單日下跌12%，說明投資人并不憧憬是次交易，而Solarcity租賃業務已是夕陽工業，說明Elon Musk為實施其龐大理想可能有特立獨行影響股價，他崇尚高風險高回報的投資。
第二，Tesla現時最巨影響力的消息主要為新車交付量，其次為盈利能力。新車交付量未來隨gigafactory落成，2018年將全力生產，其生產力應可以大幅提高，改善以往新車交代量少的問題，而Tesla至今盈利仍是負數，不過有見不少類似公司的盈利能力之後會大幅提升，現時仍可捕捉機會。

技術走勢: 近日在$360左右整固，在大市向上情況不低於$357近期低位可繼續買入, 必定會再創新高。其中長線業務非常吸引，買股要買龍頭，Tesla為電車和新能源全世界龍頭，不能不重視。

利申: 不構成買賣邀約,持有以上股份,轉載請列明出處 謝謝

沈卓盈